\chapter{Technische Spezifikationen}\label{ch:technical-specs}

Das \ReplicaGenOne{}-Kombiinstrument zieht im ausgeschalteten Zustand keinen Ruhestrom. \ReplicaNextShort{} entnimmt bei ausgeschalteter Zündung etwa 13~mA aus der +12-V-Versorgung, was bei längerer Fahrzeugabstellung berücksichtigt werden sollte. Beide Generationen arbeiten zuverlässig am Bordnetz zwischen 9~V und 16~V Gleichspannung.

\section{Messfunktionen}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Fahrgeschwindigkeit:} Erfassung über die serienmäßige Welle oder den elektronischen Geschwindigkeitssensor. Der systematische Fehler beträgt 10~km/h, der relative Fehler 3~km/h, und die Anzeige sättigt bei 999~km/h (bzw. mph in imperialen Einheiten).
    \item \textbf{Motordrehzahl:} Ermittlung aus dem Zündsignal über eine Optokopplerstufe mit einem 430~nF/1,2~k\ensuremath{\Omega}-RC-Glied und einer Diodenbegrenzung. Absoluter und relativer Fehler liegen innerhalb von 200~U/min.
    \item \textbf{Tankinhalt:} Auswertung des resistiven Tankgebers mit einer Unsicherheit von ungefähr 10~Litern.
    \item \textbf{Kühlmitteltemperatur:} Qualitative Anzeige über den serienmäßigen Thermistor, der über den Fahrzeugkabelbaum angeschlossen ist; quantitative Werte werden nicht dargestellt.
    \item \textbf{Zeitmessung:} Genauigkeit besser als eine Minute.
    \item \textbf{Kontrollleuchten:} Fahrtrichtungsanzeiger, Fernlicht, Öldruckwarnung, Generatorstatus, Handbremse, Heckscheibenheizung bzw. Dieselglühkerze sowie vordere und hintere Nebelleuchten.
\end{itemize}
